【黑的停不了】新招！黑的中介機場兜客 $1480出大角嘴

黑的劏客有新招，中介先頭部隊在機場接機大堂兜客，然後把獵物帶到附近登乘「冚旗」的士，中介更全程陪伴「護送」。上周六(29日)兩名菲律賓婦人來港三日遊，凌晨抵港於機場遭黑的中介兜搭登車去大角嘴，二人上車即付1480元的天價車費，較正常車費多近5倍，並獲發手寫收據，二人懷疑受騙報警。的士業界指黑的中介協助拉客屬新手法，索取逾千元車費實在太跨張，有立法會議員直斥離譜「影衰香港」，希望警方及運輸署重手打擊。

兩名中招女遊客是Kris及Debby(42及38歲)，Kris是第二次訪港，她因要返新工，加上為自己慶祝上月生日便約Debby來港旅遊。據Kris稱，她們於上周六(29日)凌晨近1時抵港，二人推着行李步出入境大堂，便有一名年約40歲、中等身材黑衣男上前兜搭，問她們是否坐的士出市區。她稱當時凌晨亦打算乘的士，加上黑衣男稱的士會按咪錶收費，她們不虞有詐隨黑衣男離開機場登上一輛在附近等候之的士，她稱當時的士內有一名上年紀司機，其後黑衣男亦坐在前座。

她說當時透露欲去西貢，黑衣男索價1,700元(港元，下同)，她們質疑車費過高改去大角嘴入住的酒店，對方亦開價1,480元及要求先付款。她稱當時十分疲倦，加上的士已開車，又擔心鬧翻後對方隨處丟低她們於是付款，黑衣男收款後簽發一張「AIRPORT To Hotel $1480」手寫收據，並將的士咪錶車費調為1480元。

行車途中，她偷拍的士車廂環境，並指由機場往大角嘴的45分鐘車程內，的士全程冚旗，當的士抵達酒店，她們下車後向黑衣男詢問逾千元車費怎計算，對方稱當中包括支付高速公路費用後匆匆離去，她立刻取手機攝下的士車尾作投訴證據。

她其後根據車廂內的士電召中心電話致電查問，對方稱該的士不屬旗下，事後她將天價車費事件告知在港親友，對方指她們可能受騙，二人便於於周日凌晨到旺角警署報案，又向交通諮詢委員會交通投訴組投訴。

Kris稱，原預算3日遊旅費6千元，但誤乘黑的已損失1,480元，她稱損失由她一人承擔，但車費已佔三分一旅費，唯有縮短餘下行程，在遊覽山頂及旺角後，翌日再去澳門，便於周一回國。

警方發言人指，旺角警署於7月30日接獲兩名分別42及38歲外籍女遊客報案，指她們於7月29日乘坐的士由香港國際機場前往旺角晏架街一間酒店。當的士抵達目的地後，司機向她們出示一張手寫單據並收取港幣一千四百八十元車資，她們事後懷疑被人濫收車資。警方暫列作交通投訴，交西九龍總區交通部跟進，暫未有人被捕。

咁似去啲落後地區比人拉坐車嘅

所以你話啲的士佬憑咩唔俾有uber

拉去打靶啦

的士狗是香港之恥

香港香港成功支那化

要推post

根本基因咁多年都冇變
利大於義
賤種垃圾基因係班仆街身上表露無遺

其實係中國香港化
再發揚光大

千五蚊出國都得

兩名中招女遊客是Kris及Debby(42及38歲)，Kris是第二次訪港，她因要返新工，加上為自己慶祝上月生日便約Debby來港旅遊。據Kris稱，她們於上周六(29日)凌晨近1時抵港，二人推着行李步出入境大堂，便有一名年約40歲、中等身材黑衣男上前兜搭，問她們是否坐的士出市區。她稱當時凌晨亦打算乘的士，加上黑衣男稱的士會按咪錶收費，她們不虞有詐隨黑衣男離開機場登上一輛在附近等候之的士，她稱當時的士內有一名上年紀司機，其後黑衣男亦坐在前座。

她說當時透露欲去西貢，黑衣男索價1,700元(港元，下同)，她們質疑車費過高改去大角嘴入住的酒店，對方亦開價1,480元及要求先付款。她稱當時十分疲倦，加上的士已開車，又擔心鬧翻後對方隨處丟低她們於是付款，黑衣男收款後簽發一張「AIRPORT To Hotel $1480」手寫收據，並將的士咪錶車費調為1480元。

世界級

千五蚊渣到去台灣?